Buiten de wind schreeuwde nog steeds en de regen spatte en ratelde tegen de ramen.
Dit vreemde, wilde verhaal leek te zijn gekomen voor ons uit te midden van de gekke elementen - als een laken op ons geblazen van zeewier in een storm - en nu door hen opnieuw zijn opgenomen nog een keer.
Sherlock Holmes zat enige tijd in stilte, met zijn hoofd tot zinken gebracht naar voren en zijn ogen gebogen over de rode gloed van het vuur.
Toen hij stak zijn pijp aan en leunde achterover in zijn stoel en keek naar het blauw rookringen terwijl ze elkaar naar het plafond joegen.
"Ik denk, Watson," merkte hij tenslotte op, "dat van al onze zaken doen wij heb niets fantastischer gehad dan dit. "
